普天同慶！第二代超聲波指紋辨識近了！

目前螢幕下指紋辨識技術，以光學螢幕指紋辨識佔大宗，而高通的超聲波指紋辨識則僅有三星Galaxy S10系列搭載，據外媒報導，高通第二代的超聲波指紋辨識技術有望在2019下半年推出，將提供更大的
螢幕辨識區域，讓手指貼近解鎖變得更容易。

舊片丁住先

光學螢幕指紋辨識主要靠一顆藏在螢幕下的微距鏡頭，拍攝指紋達到快速識別，目前將從第五代邁入第六代，雖然較第一代光學螢幕指紋辨識的成功率與速度提高許多，例如在強光、低光下都可解鎖，但仍受限於油漬、濕手指等，而超聲波螢幕指紋辨識則能改善這些缺點。
據悉，第二代的超聲波指紋辨識技術在觸控區域上有提升，從第一代的9mm高X 4mm寬，提升到第二代的 8mm X 8mm的正方體，而螢幕感測厚度不變維持200微米，相比下光學螢幕指紋辨識的厚度為3mm。第二代超聲波螢幕指紋辨識最快有望在2019年下半年配置在三星下半年的旗艦機Note 10上。

面積大左一倍咁滯，搵位困難問題改善好多

係呀，傻鳩

幾時先做到143mm X 70mm ?

現時高通呢個無咁快，有8x8都唔係差啦。
另一面，Apple個full mon指紋鎖，我就樂觀其成

幾時先做到全螢幕？

都唔使佢全屏咁大陣仗，高通呢個超聲波做到半個mon改到鎖我已經收晒貨。
反正係解鎖，都唔會用上半個mon黎解吧

而家限死個位根本戇鳩到唔戇鳩, 本來指紋就係方便未拎出黎就解左.
而家因為無左個 "Physical Touch", 你真係要對撚住先解到.